<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Blog</title>
    <link>https://ocozalp.com/blog/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Dec 2022 22:34:17 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ocozalp.com/blog/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kus</title>
      <link>https://ocozalp.com/blog/posts/2022/20221209/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 22:34:17 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://ocozalp.com/blog/posts/2022/20221209/</guid>
      <description>Dorduncu odun projem kus yuvasi. Bu yaptigim en karmasik is oldu sanirim.
Once kus yuvasinin bir planini cikardim. Sonrasinda on ve yan duvarlari icin dikdortgen seklinde tahtalari kestim. Yan taraflar kolay fakat on ve arka tarafin birbiriyle ayni olmasi lazim ki catiyi koyarken yamuk yilik olmasin ya da catiyla yuva arasinda bosluk kalmasin. Bunun icin on ve arka icin kesilen tahtalari birbirine bantladim, ucgen olarak kesilecek kismi bir tahta uzerinde cizdim ve bantlari cikarmadan, iki tahtayi birden band saw&amp;rsquo;da kestim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Domuz</title>
      <link>https://ocozalp.com/blog/posts/2022/20221208/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 00:46:01 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://ocozalp.com/blog/posts/2022/20221208/</guid>
      <description>Ucuncu projem domuz seklinde bir tane kesme (ya da sarkuteri) tahtasi. Bunda cok fazla bir detay yok aslinda, tahtaya sekli cizdikten sonra band saw kullanarak sekli cikarmak ve epey bir zimparalamak gerekiyor.
Digerlerinden farkli olarak bunda 2 tane zimpara makinesi kullandim. Yuzeyleri duz zimpara makinesiyle, kenarlari da orbital sander&amp;rsquo;la zimparaladim. Ozellikle kenarlardaki bir suru kucuk yanik, relief cut&amp;rsquo;lardan kalma parcalari elle zimparalamak cok daha ugrastirirdi, orbital sander&amp;rsquo;i epey sevdim.
Tahtayi duzgunce kesip zimparaladiktan sonra, kullandikca kotu olmamasi icin uzerini koruyucu bir katmanla kaplamak gerekiyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tavuk</title>
      <link>https://ocozalp.com/blog/posts/2022/20221205/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 22:12:03 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://ocozalp.com/blog/posts/2022/20221205/</guid>
      <description>Woodworking kursundaki ikinci projede istedigimiz bir patterni kesip bir sus esyasi yaptik. Ilkinden farkli olarak bunda scroll saw kullandik ve sonrasinda odunu cilaladik.
Bunun yapimi da ilkine benzer; sekli ciz, odunu kes ama detaylar daha fazla oldugu icin kesim sekli de degisiyor. Sekli cizdikten sonra kullanilmayacak alanlari (dikdortgenin koselerini yani) band saw ile temizledim. Herhangi bir &amp;ldquo;kaba&amp;rdquo; testere ise yarayabilir burada, asil amac detaylarin oldugu kisimlara yaklasmak (Eger tahta buyukse band saw kullanmak biraz uzun suruyor ama yine de tahta table saw kullanmayi gerektirecek kadar buyuk olmadigindan onunla ugrasmaktansa band saw kullanmayi tercih ettim).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kabak</title>
      <link>https://ocozalp.com/blog/posts/2022/20221204/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 00:18:39 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://ocozalp.com/blog/posts/2022/20221204/</guid>
      <description>Evde bir seyleri tamir etme istegim beceriksizligimle birlesince bir sure sonra Esra da yildi ve sonunda bana woodworking kursu buldu. Bir gideyim belki bir seyleri tamir etmeyi ogrenirim diye basladim ama megerse tahtayla ugrasmak dunyadaki en rahatlatici ismis. Haftada 1 gun, 3 saat boyunca sadece tahta kesme bicmeye odaklanip (odaklanmazsan parmagi kaybetme gibi bir olasilik var cunku) baska bir sey dusunmemek bir nevi terapi gibi oldu. Tabii hayatimda ilk kez band saw gibi aletleri kullandigim icin yaptigim seyler cocuk oyuncagi gibi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mark&#39;in Kankasi Kim?</title>
      <link>https://ocozalp.com/blog/posts/2020/20200512/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 17:52:33 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://ocozalp.com/blog/posts/2020/20200512/</guid>
      <description>Uber&amp;rsquo;e ise girmek icin tum gorusmeleri tamamladiktan sonra, &amp;ldquo;Mark Donner diye biri var, seninle gorusmek istiyor&amp;rdquo; diye beni bir yere kahveye davet etmislerdi. O gun gorustuk, keyifli de bir sohbet ettik, Mark bana bir suru de sey anlatti ama aklimda en cok yer eden sey CMU&amp;rsquo;dan doktorasi olmasi oldu (kac sene gecti hala boyle adamlari gorunce &amp;ldquo;burada ne isim var&amp;rdquo; hissiyatina kapiliyorum).
Ise girdikten 5-6 ay sonra, Mark&amp;rsquo;in olagan aylik ziyaretlerinden birinde, &amp;ldquo;size cok kisisel bir sorum var, tahmin ederseniz bir tane rozet vericem&amp;rdquo; diyip, okuldaki kankasinin adini sormustu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GIT_SSH_COMMAND</title>
      <link>https://ocozalp.com/blog/posts/2019/20191012/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 23:08:25 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://ocozalp.com/blog/posts/2019/20191012/</guid>
      <description>Kullandigim bilgisayar sirket bilgisayari ve haliyle ssh icin onceden yapilmis bin tane bastion&amp;rsquo;di bilmemneydi ayar var. Kendi sunucuma git push yaparken de alakasiz bir adres oldugu icin ssh cok uzun suruyor.
Ayni zamanda git&amp;rsquo;in kullandigi bir suru environment variable arasinda GIT_SSH_COMMAND diye bir tane de var. Bu, kisacasi, eger remote repository ssh protokolu ile tanimlandiysa burada kullanilacak ssh komutunu gosteriyor (default degeri haliyle ssh).
export GIT_SSH_COMMAND=&amp;#39;ssh -F /dev/null&amp;#39; yaparsak da tum on tanimli config&amp;rsquo;i yok sayip dertlerimizden kurtuluyoruz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blog!</title>
      <link>https://ocozalp.com/blog/posts/2019/20190927/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 16:50:22 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://ocozalp.com/blog/posts/2019/20190927/</guid>
      <description>Bu da benim blogum. Devrimci bir hareket yapip bu yazinin basligini &amp;ldquo;Hello, World&amp;rdquo; yapmadim.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
